你地幾耐換一次電腦?

6-8年 可以嘅話10年

4-5年

唔定
唔夠用就換

用咗9年仲健在

做咩呀中坑 壞左呀？

6-8年
唔係武肺搞到日日上連登硬件台
就唔會上個月出新機新mon

6年以上, 文書機剩係睇下netflix youtube

上連登都lag

你唔係用電話嘅咩

壞先換

典當了

點先叫做換咗電腦
當我今日換咗顯示卡 下年換底板ram cpu
再下年換機箱 咁係由幾時開始我部電腦係新電腦

零件少壞就換零件
十年八年左右應該會全部換

用laptop 無得換零件

10年

7-8年, 多數壞先換...

哲學問題

用緊嗰部12年砌既
18年換過顯示卡

notebk同台機差好遠

仲用緊 i5-2500k

用緊4440

平均5年左右換一次
次次都真係壞到死直唔係錢多諗 upgrade
屬於唔壞唔換一類人
求其上到網用到office已經得慢d無問題

人換左個腦仲係唔自己

同代
岩岩由4670 換左AMD 3600

冇用啦 有電腦又快又方便

一年買一部

仲用緊i5 dual core

Run唔到想用既野自然會換
但冇野想run先係我既個人問題
仲用緊i7 7700 gtx 1080 16gb ram
一堆垃圾hardisk 放相
想upgrade 2tb m.2 ssd

邊part唔夠用就換邊part

無啦啦 換左個2k144 舊機冇力推 遲下等d硬件價回落就砌

睇Mon換機
上年換左個1080P 144Hz
Hz推唔高就要一part part換
最後換到3070先收手

連登唔係人人 5950x 架咩

平均7年
今年已經第7年想換但出面D硬件炒到飛起, 搞到又唔值得換
唔壞既唯有繼續用
仲用緊I7 4770 GTX770 只要唔係玩3A 開低效都仲玩到好多GAME

我個部U低你一級i5 4440 gtx770 2gb 16gb ram
又係食之冇味 棄之可惜
拖到而家都未有決心換左佢

有新零件就換

計換機箱

好奇想知咩cpu + gpu

換張二手display card

個fd換完第二年就出3090

用石頭同人換?

換機箱最大工程 計換箱

6-8年, 用notebook
平時其實都唔係好用

老母板呢

上一部電腦用咗12年,其實未壞,不過播高清片好lag,舊年換咗

part part零件都唔同 點為之換電腦

而家塊老母板同 Ram 都用咗 7, 8 年,
粒 u 同 display 卡早兩年換過, 卡係 1050 ti
主要睇戲同打 winning eleven

換張750ti, 加隻ssd
就睇到高清片唔lag

3年必壞
唔係ssd老母板就牛，搞黎搞去
谷鬼氣，索性成部換左佢順便upgrade

真係次次5年.

不過以前基本上用左3年部機同垃圾無分別.
而家反而用到五年只係覺得個mon唔夠用.
部腦俾到既反應同當年新機一樣.
慢永遠只係網速慢, mouse keyboard壞壞地先窒.
當然唔打機但都做野都要開autocad 同處理相片.

CPU通常3代一換
GPU就1-2代
其他就睇情况

發明左SSD 真係延長左好多電腦壽命

都有諗過收張1660S玩多一兩年

咩牌子ssd 老母板 牛
牛都3年壞？難d 喎

玩多1-2年
等4k mon 再平d

一砲過上4k mon, 夠推4k 既display

3070推唔推到全高效到穩144hz?

咩game 先

十年多啲 岩岩先換左一個月到
I7 2600 ＞ I7 10700

目前試左兩個game
mhw rd2都係預設高跟住熄少少野 開埋模擬2K (鋸齒會無咁明顯)
大場面都係90-120浮動咁上下
mhw某D細地方(eg競技場)可以穩144

apex legend

如果3A既game我覺得穩60fps都夠 係fps真係要144hz
先覺得玩得落

五年一部
唔理佢有無壞,全部換

2-3年

睇4k Netflix

3080文書機

I5-3450
1060 6GB
嗰陣上網搵過好似冇問題

10年未換
宜家唔打機, display card壞咗照用on board display
用緊舊i5, 8GB ram, 3個7200轉hhd
上網bt夠用

ship of Theseus

全部用石頭

4460換左粒2手4790
又再戰N年

等緊5950X

4790幾錢收番黎?

mbp 2014

都換左一段時間
好似800
放埋粒2手就400左右
覺得絕對抵玩
本身開隻game就100%
打機要熄野
依家開住成堆野打機都得
本人窮撚勿屌

Mac book air 計唔計？用左6年未換